「點解同學有好餸食 我就要食雞翼魚蛋湯😞」

【本報訊】深水埗富昌邨一個單親家庭的小姊妹，自年前父母離異後變得反叛，與共同生活的母親關係惡劣。13歲姊姊上月因犯事被判入女童院，而其曾在學校企圖跳樓的10歲妹妹，前晚因不滿晚飯餸菜差大發脾氣：「點解同學有好餸食，我哋啲餸咁差！」她與母親爭吵期間危坐4樓住所窗邊企圖跳樓，幸被母親及時拉回未致釀成悲劇。 記者：潘志能、黃學潤

嫌餸菜差企圖跳樓10歲女童姓梁，38歲姓佘母親為南海人士，10多年前在家鄉工模廠工作時，與任打金工人姓梁港人結婚，先後誕下現年13歲長女阿敏及10歲幼女阿鈴，她其後持單程證來港一家四口團聚，住富昌邨富誠樓4樓一單位。

不滿煎魚及雞翼魚蛋湯

「嚟香港生活後丈夫因為欠債，經常被債主上門追債同淋紅油，加上大家感情出問題最後決定離婚，兩個女跟我，之後我哋三母女靠綜援金生活，每月5,400幾蚊生活僅可啦！」佘婦表示自與丈夫分開後，兩女變得十分反叛脾氣暴躁，經常逃學與不良朋輩為伍，與她關係變差。
上月在深水埗讀中二的長女阿敏，因偷竊罪被判入女童院受管教，社署發放的綜援金因而被削減至3,000多元。「喺油麻地讀小五嘅細女阿鈴亦好多問題，經常駁我嘴同唔返學，舊年仲試過唔開心係學校企圖跳樓，好彩及時被老師拉住冇事囉！」佘婦稱由於兩女兒均有成長問題，社署及學校方面曾派出社工跟進，但兩人始終未能學好。
前日傍晚，佘婦因事外出前，在家中留下煎紅衫魚及雞翼魚蛋菜湯飯餸，予仍未放學回家幼女阿鈴食用。至前晚11時許，阿鈴向剛回家母親大發雷霆指餸菜難食：「點解同學有好餸食，我哋啲餸咁差！」她向女兒解釋因為家窮買餸錢少。
「佢聽到我咁講，大叫：『屋企窮我就死咗去囉！』跟住就坐係露台窗邊話要死，雙腳向街好危險呀！我叫佢唔聽立即報警，跟住拉佢入番屋差人就到！」佘婦表示幼女由救護員送院檢查，因為年幼同有行為問題，要留院觀察見心理醫生；她對於無力好好管教兩名女兒感到內疚，希望兩女能有機會學好。社署發言人指出，已聯絡社工跟進事主情況，提供協助。

個啊媽好慘

唔識教真係唔好生

粒魚蛋老過你

呢d 真係呀媽唔識教女
有種人 係可以係窮環境到更加努力
去改變
另一種 怨天怨地 慘

最重要既雞翼魚蛋湯圖呢

女童母親展示所煮的煎紅衫魚及雞翼魚蛋菜湯。 潘志能攝

old news..
btw支那人返支那

連紅衫魚都變貴價貨時

調轉黎整，紅衫魚滾湯其它野炒黎食已經好好啦

如果細女都死左係唔係連三千蚊綜援都冇埋

😞🤢

慘佢老味
飯又唔識煮
女又唔識教
學人生2件
有雞翼，魚蛋，菜唔識分開煮關窮咩事

好多新會然雞翼魚蛋湯都唔撚識

唔知個孫女仲洗唔洗食雞翼魚蛋湯

其實算好食送啦.....
平時食開腐乳ja diu

邊到見到有人唔識啊
洗唔洗衝出黎認叻扮老屎忽

以為講柒警

呢d人好可憐架，唔好話佢啦

09年

D社工有咩用？比個問題佢又無解決到。

係喇係喇 你最撚叻
傻閪

有個唔識煮送既老母真係慘過食屎

加少少紫菜
其實好撚正

你好笑啲

識食一定食雞蛋魚蛋湯

屌你老母D雞翼水都唔出 睇到都覺得臭

屌你老母咁樣都叫唔好餸
人地窮撚到魚都無錢食
你條柒頭仲要咁講
俾著我係老母 一定打撚死佢

老seafood衝出黎

以為假新聞，估唔到真係有人會煮雞翼魚蛋湯

過黎哥哥抱抱

好心就咪撚落黎香港啦！

agger

真心 我老豆都煲過我食

屌 又wow

煎雞翼
魚蛋+河粉
炒菜
煎紅衫魚+甜鼔油

諗起都正

#69568
老屎忽個number咁撚大嘅

窮人生仔正仆街

個老母真係廢，雞翼加蜜糖煎一煎已經好正啦

其實做阿媽都好辛苦
以前十幾歲反叛期要出去玩阿媽根本阻止唔到我
嗰2個女跟左壞朋友
攞自己同朋友比較越來越自卑

當然我唔知個阿媽有無心教
不過一個人湊住2個都已經唔容易

十年都黎緊

標題唔打[回帶]就會有人覺得係釣新會然

撈埋一碟變左雞翼魚蛋湯

其實老母煮餸唔啱食真係好慘
你諗下
當你日日返到屋企就係對住個啲唔開胃嘅嘢
但又一定要塞入口
仲要見到同學成家成日岀街食，咁大對比
真係好撚慘

扮老屎忽失敗

呀媽咁辛苦煮
唔啱食都照食啦

係老母既錯, 錢又搵唔到, 飯又唔識煮, 囡又唔識教, 真係多鬼餘

冇錢都要生兩個

其實掉一掉轉
咪鬼買魚蛋 用買魚蛋d錢買蕃茄
蕃茄同紅衫魚滾湯 雞翼拎黎煎
已經兩餸一湯 好食100倍啦

唔洗轉 全部拎哂黎煎 D細路已經好鐘意
浸撚哂水 狗也不屌啦

拎雞翼煲湯真係

紅衫魚滾菜湯
鼓油皇雞翼
咖哩魚蛋

白飯

其實你知唔知社工做乜？兒童冇人照顧時帶佢去無良局，入院前要帶佢去body check，有晒法庭order，如果唔係無良局唔收。之後安排寄養服務，但唔係一勞永逸，因為冇可能永遠骨肉分離，所要定期要寫檢討報告。寄養家庭都要人督導，咪又係社工。只不過個名改得柒，乜撚都叫社工。其實跟職位叫，就唔會誤會，例如叫兒童保護及照顧安排主任，兒童之家經理，唔好叫乜撚社工。

太窮就唔好生啦

我尋晚得豉油撈飯

阿女結婚未

轉做日文：
糸撚鯛野菜スープ
しょう油手羽先
カレー魚肉団子

白ごはん

樓上一定平時食開狗屎
雞翼魚蛋湯咁劣都無問題

雞翼先貴

可唔可以搵uncle bob 煮餐雞翼魚蛋湯

做乜拎碗烏冬fake人

阿鈴而家點？
有無上連登？

其實又係記者佬亂寫，個個𡃁妹都減肥架啦，邊關飯餸事丫，不過係一樣野爆發！
佢係學校咪又話要跳樓！

傻撚咗？離婚搶咗間公屋又全職照顧屋企都唔花心思去烹調，關窮乜事，鹽醃再煎都好過呢啲露營先食既湯，btw多啲援助好既兩個細人。